【叫好叫座】由發行變投資本土製作

【叫好叫座】由發行變投資本土製作

2016年 《十年》奪最佳電影

曾麗芬1998年創立的高先電影（Golden Scene）是經營電影及影音製作，早期集中電影發行業務，而當中發行的港產片如《天水圍的夜與霧》、《點五步》、《一念無明》，以及海外發行的《十年》等均獲獎無數。

相關新聞：《理大圍城》戲飛十分鐘售罄

近年高先投資多部本土電影，不少叫好叫座，如2012年拍攝《低俗喜劇》票房突破三千萬，翌年陳靜奪金像獎最佳女配角獎於頒獎禮中因發音不正而被網民誤解她「多謝高登先」而成一時佳話；2013年電影《狂舞派》不但捧紅了新人顏卓靈及蔡瀚億，近日上映的《狂舞派3》也榮獲金馬獎六項提名。而去年的《幻愛》，除成為香港電影票房十大之一外，還於金像獎獲六項提名兼奪電影評論學會六個獎項，電影亦於金馬獎揚威奪最佳改編劇本獎。除眼光獨到外曾麗芬甚有「吉士」，早前接受港台訪問時直指國安法下不會自我審查，強調電影創作自由可貴，她不但逆巿下於堅尼地城投資開戲院，戲院本月18日開張後即播放爭議紀錄片《理大圍城》。

2013年 陳靜感謝「高登先」

2013年 《狂舞派》捧紅新人